%# -*- coding: utf-8-unix -*-
%%==================================================
%% chapter04.tex for SJTU Master Thesis
%%==================================================

\chapter{相对小的植入团算法及其分析}
\label{chap:algo}
本章讨论的是植入团问题\PCpk 的多项式时间随机算法。


具体地说，经过精密计算与仔细分析，本章证明了在边概率小的条件下，存在多项式时间算法以较大概率找到一个相对较小的团，即证明了如下定理：

\begin{thm}
\label{thm:algo:main}
对于一个足够大的常数$c\in \mathbb{N}$ ， 存在多项式时间算法以不小于$\frac{2}{3}$的概率找出由\Gnpk 模型生成的图$\*G$中大小为 $k(n) \geq c\sqrt{n \cdot p(n) \cdot \tp{1-p(n)}}$的植入团，其中$p(n) = n^{-\alpha(n)}$ 需满足以下条件：
\begin{itemize}
\item $\alpha(n) = \frac{1}{t(n)}$ ，其中函数$t: \mathbb{N} \to \mathbb{N}$满足$t(n) = o(\log n)$ ；
\item $\lim_{n \rightarrow \infty} \alpha(n) = 0$ 。
\end{itemize}
\end{thm}


注意我们这里要求$t(n) = o(\log n)$ ，所以我们使用的是边概率小的植入团模型。
根据定理\ref{thm:planted:p}我们有$p(n) = o(1)$ ， 所以当$k(n) = c\sqrt{n \cdot p(n) \cdot \tp{1-p(n)}}$时我们有$k(n) = o(\sqrt{n})$ 。 
注意到在绪论中已有所陈述，目前所有的对于$\+G(n, \frac{1}{2}, k(n))$模型的多项式时间植入团算法均无法找到大小为$o(\sqrt{n})$的植入团。
而这里的算法虽然无法找到非常小的大小为$c \cdot \log n$级别的植入团，但是这个相对较小的植入团的大小$c\sqrt{n \cdot p(n) \cdot \tp{1-p(n)}}$已经突破了原有的界限。


这个结果的意义在于：
\begin{itemize}
\item 一方面，边概率的减小使得随机图变得比常数边概率条件下的稀疏，在一定程度上易化了植入团问题，从而可以找出$o(\sqrt{n})$大小的植入团，并且为进一步找出更小的植入团或者反过来研究植入团问题的不可行性指出了方向；
\item 另一方面，我们对$\alpha(n)$的要求使得随机图仍然不是稀疏图，而且我们仍然能找出较小的植入团，这使得我们的结果略强于最新的文献\citen{31}。
\end{itemize}


\section{算法}
对于随机算法来说，通常算法的设计都相对比较简单，算法的分析才是其难点。
植入团问题的随机算法也不例外。
本章使用的算法来自于文献\citen{15}，在原文中该算法被用于找出植入于$\+G(n, \frac{1}{2})$中的大小为$c\cdot \sqrt{n}$的植入团。


该算法的思想相当简单，分为两个阶段：
\begin{enumerate}
\item \emph{删除阶段：} 在本阶段中的每一步，删掉图中的度数最小的一个顶点，如果有多个度数最小的顶点则选择编号最小的一个删除，以保证唯一性。如果得出的图是一个团，则进入下一阶段，否则重复。最终我们可以得到原图中的一个团。
\item \emph{加入阶段：} 依次考虑在上一阶段中被删除掉的顶点：如果它与当前图中的每个顶点都邻接，则将其加入当前团。最后我们可以得到原图的一个更大的团，而且在下一节我们可以证明，有很大概率这个团就是植入团。
\end{enumerate}


其中，加入阶段的算法可以看成前文的植入团恢复算法（算法\ref{algo:recover}）在边概率小的条件下的一个简化版本。


该算法的伪代码如下：
\begin{algorithm}[H] % 强制定位
\caption{植入团算法：低度数删除法}
\label{algo:simple}
\begin{algorithmic}[1] %每行显示行号
\Require 来自于植入团模型\Gnpk 的图$\*G = (\*V, \*E)$
\Ensure 植入团$\*K$中的顶点
\State （删除阶段）
\State $\*G_0 \gets \*G$
\State $r \gets 0$
\For{$v \in \*V$}
	\State 计算顶点v的度数
\EndFor
\Loop
	\If{$\*G_r$中顶点度数都是$n-r$}
		\State 跳至加入阶段
	\EndIf
	\State \label{algo:line:change} 选取度数最小的顶点中编号最小的顶点$u$
	\State $r \gets r+1$
	\State $\*G_r$为$\*G_{r-1}$删去顶点$u$（及与其相连的所有边）之后得到的图
	\State 更新图$\*G_r$中顶点度数
\EndLoop

\State （加入阶段）
\State 重命名$\*G \setminus \*G_r$中的顶点为$v_0, v_1, \cdots, v_{r-1}$
\State $\*K'_0 \gets$ $\*G_r$中的顶点
\For{$i = 0 \to r-1$}
	\If{对于所有的$u \in \*K'_i$都有$\{v_i, u\} \in \*E$ }
		\State $\*K'_{i+1} \gets \*K'_i \cup \{v_i\}$
	\Else
		\State $\*K'_{i+1} \gets \*K'_i$
\algstore{PlantedClique}
\end{algorithmic}
\end{algorithm}
\begin{algorithm}[H]
\begin{algorithmic}[1]
\algrestore{PlantedClique}
	\EndIf
\EndFor
\State 输出$\*K'_{r-1}$.
\end{algorithmic}
\end{algorithm}

显然，该算法的时间复杂度是多项式的。


在第\ref{algo:line:change}行中， 如果有多个顶点度数均为最小，我们选择编号最小的一个。
这样的限制对于我们后面的分析至关重要。
值得注意的是，在给定输入之后，该算法本身是一个确定算法。
也就是说，算法的随机性完全来源自输入的随机性，这给我们之后的分析带来一定的便利。


\section{算法分析思路}
在以下分析、证明过程中，我们均会假设$k(n)$ 、$p(n)$满足定理\ref{thm:algo:main}中的要求。

\begin{lem}
\label{lem:algo:p}
$p(n) = o(1)$ ，所以对于足够大的$n$我们有$\frac{1}{2} \leq 1-p(n) \leq 1$ 。
\end{lem}
\begin{proof}
根据定理\ref{thm:planted:p}即可得。
\end{proof}

\begin{defn}
为了方便对该算法进行分析，我们有如下的定义：
\begin{itemize}
	\item 将输入的图中加入植入团之前的原始随机图记为$\*G'$ ，植入团的顶点集记为$\*K$ ，其余的顶点组成的集合记为$\*F$ ；
	\item 定义一个顶点$v$的\emph{初始度数}为其在$\*G'$中的度数，记为$\mathit{init}(v)$ ；
	\item 对于删除阶段的第$i$步后得到的图$\*G_i$ ，定义：
	\begin{itemize}
		\item $n_i = n-i$为$\*G_i$中的顶点数目,
		\item $\*K_i$为$\*G_i$中的顶点和$\*K$的交集,
		\item $k_i$为$\*K_i$的大小，
		\item $\*F_i$为$\*G_i$中的顶点不在$\*K$中的部分，
		\item $f_i$为$\*F_i$的大小。
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{defn}
本文算法利用的是$\*K$中的顶点度数的分布和$\*F$中顶点度数的分布的不同。
对于一个顶点$v$，记其在$\*G$中的度数为$\*X_v$ 。
若$v \in \*F$，则我们有$\*X_v \sim \B(n-1, p(n))$ ，所以
\begin{equation}
\E{\*X_v} = (n-1) \cdot p(n) \approx n \cdot p(n) \text{ ；}
\end{equation}
若$v \in \*K$，则$\*X_v \sim \B(n-k(n), p(n))+k(n) - 1$ ，所以
\begin{equation}
\E{\*X_v} = \tp{n-k(n)} \cdot p(n) + k(n)-1 \approx n \cdot p(n) + k(n) \cdot \tp{1-p(n)} \text{ ；}
\end{equation}
另外，这两个分布的标准差都是
\begin{equation}
O\tp{\sqrt{n \cdot p(n) \cdot \tp{1-p(n)}}} = O\tp{k(n) \cdot (1-p(n))} \text{ 。}
\end{equation}
在理想情况下，因为标准差的阶不大于这两个期望值之差，根据Bernstein不等式，我们可以在这两个期望值之间选择
\begin{equation}
n \cdot p(n) + c\sqrt{n\cdot p(n) \cdot (1-p(n))}
\end{equation}
作为阈值（其中$c$为固定常数），通过删掉度数小于阈值的顶点来获取$\*K$ 。
在实际算法中我们做了简化，直接删除度数最小的顶点，几乎可以肯定这样的点是来自于$\*F$ ，且其度数小于阈值。
然而值得注意的是，经过删除操作后的图再也不是来自于模型\Gnpk  ，这使得我们不能一直使用上述结果，从而需要以下更精细的分阶段的分析。


首先几乎可以肯定$\*F$中不存在$k(n)$这个数量级大小的团（定理\ref{thm:no_clique}），所以在$\*F$中剩余顶点数到达这个数目之前删除阶段不会停下来（对应定理\ref{thm:algo:main}证明的主体部分）。


从删除阶段开始直到$\*F$中的顶点数目到达和$k(n)$同一个数量级，我们希望证明$\*K$中的大部分顶点都被保留下来了（对应定理\ref{thm:algo:tech}第三部分）。
$\*K$中的顶点会因为度数小而被删除，具体来说分为以下两种情况：
\begin{itemize}
\item 因为初始度数小导致其在与植入团中的所有其他点连上边以后度数仍然很小；
\item 在删除阶段中删掉了其太多的邻居导致其度数太小。
\end{itemize}

我们可以证明这两类顶点的数目很少（引理\ref{lem:algo:bounded-surplus}、\ref{lem:algo:low-degree}的推论），而在排除这两类顶点之后，$\*K$中的其它顶点在这一阶段度数都足够高；同时$\*F$中存在顶点小于阈值（定理\ref{thm:algo:cutting-line}）。
所以除了这两类顶点之外，我们只会删除$\*F$中的顶点，$\*K$中的大部分顶点都会被保留下来。


此时$\*F$中剩余顶点数目和$\*K$中剩余顶点数目都是和$k(n)$同一个数量级，接下来我们希望证明在删除阶段的剩余过程中我们只会删掉$\*F$中的顶点（对应定理\ref{thm:algo:tech}第二部分）：
这是因为在此过程中$\*F$中剩余顶点的度数不会超过$\*K$中任意剩余顶点的度数（定理\ref{thm:algo:low-connectivity}的推论）。
所以很自然地，我们会把$\*F$中的顶点删完，而保留下$\*K$中的大部分顶点。


最后，在加入阶段开始时，只有来自$\*K$中的顶点，而且是大部分顶点。可以证明此时$\*F$中顶点不会是$\*K'_0$的共同邻居（定理\ref{thm:algo:low-connectivity}的推论），所以通过加入共同邻居的方法最后能恢复出$\*K$（对应定理\ref{thm:algo:tech}第一部分）。

\section{具体算法分析}
\begin{thm}
\label{thm:algo:low-connectivity}
对于一个足够大的常数$c_0\in \mathbb N$ ， 几乎可以肯定（以$1-O(1/n)$的概率）对于所有的顶点$v$， 在图$\*G'$中它在顶点集$\*K$中的邻居数目不大于 
\begin{equation}
k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n} \text{ 。}
\end{equation}
\end{thm}

\begin{proof}
对于任意一个顶点$v$， 令$\*X$为它在图$\*G'$中在顶点集$\*K$中的邻居数目，则$\*X \sim \B(k(n), p(n))$ 。
对于足够大的$n$，我们有$\alpha(n) \leq \frac{1}{6}$所以$\frac{3}{2} \alpha(n) \leq \frac{1}{4}$ 。因此
\begin{align}
\frac{c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}}{k(n) \cdot p(n)} 
&= \frac{c_0}{\sqrt{k(n)}}\cdot n^{\alpha(n)} \sqrt{\ln n} \notag \\ 
&\leq  \frac{c_0}{\sqrt{c}} \cdot n^{\frac{3}{2}\alpha(n) - \frac{1}{2}} \cdot \sqrt{\ln n} \notag \\ 
&\leq \frac{c_0}{\sqrt{c}}\cdot n^{-\frac{1}{4}}\sqrt{\ln n} = o(1)\text{ 。}
\end{align}

所以由Chernoff界和并集界， 图$\*G'$中存在一个顶点$v$使得其在顶点集$\*K$中的邻居数目大于$k(n) \cdot p(n) +
c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}$的概率不大于
\begin{align}
n\cdot \Pr{\*X - k(n) \cdot p(n) \geq c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}}
 &\leq n\cdot \exp\tp{-\frac{c_0^2}{4}\cdot \frac{k(n) \cdot \ln n}{k(n) \cdot p(n)}} \notag \\
 &= \exp\tp{-\tp{\frac{c_0^2}{4}\cdot\frac{1}{p(n)} -1} \cdot \ln n} \notag \\
 &< \exp\tp{-\tp{\frac{c_0^2}{4} -1} \cdot \ln n} = O\tp{\frac{1}{n}}\text{ ，}
\end{align}
其中我们要求
\begin{equation}
\label{eq:algo:c_0}
c_0 > \sqrt{8} \text{ 。}
\end{equation} 
\end{proof}

\begin{thm}
\label{thm:algo:cutting-line}
对于一个取决于$c$的足够大的常数$c_1 \in \mathbb{N}$ ， 几乎可以肯定（以$1-O\tp{e^{-n^{0.8}}}$的概率）对于所有的使得$f_i \geq \frac{1}{c} \cdot k(n)$的步数$i$ ， 在$\*G_i$中都存在一个属于$\*F_i$的顶点$v$ ，其度数不超过
\begin{equation}
n_i \cdot
p(n) +c_1\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \text{ 。}
\end{equation}
\end{thm}

\begin{proof}
对于$\*F_i$中的顶点$v$ ，其在$\*G_i$中的度数不大于其在$\*G'$中的度数，所以我们只需要对其在$\*G'$中的度数证明本定理即可。


对于固定的$n_i$ 、$f_i$ 、$\*F_i$和$\*K_i$，令$\*X$令为$\*F_i$中顶点在$\*G'$中的度数之和。注意到那些正好只有一个端点在$\*F_i$中的边被算了一次，而那些两端都在$\*F_i$中的边被算了两次，所以
\begin{equation}
\*X \sim \B(k_i \cdot f_i, p(n)) + 
2 \cdot \B(\frac{f_i \cdot (f_i - 1)}{2}, p(n))\text{ 。}
\end{equation}
因此我们有：
\begin{align}
\E{\*X} 
 &= k_i \cdot f_i \cdot p(n) + 2 \cdot \frac{f_i \cdot (f_i - 1)}{2} \cdot p(n) \notag \\
 &= (n_i - 1) \cdot f_i \cdot p(n)\text{，} \\
\Var{\*X}
 &= k_i \cdot f_i \cdot p(n)  \cdot (1-p(n)) + 4 \cdot \frac{f_i \cdot (f_i - 1)}{2} \cdot p(n) \cdot (1-p(n)) \notag \\
 &\leq 2 \cdot (n_i -1) \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n)) \notag\\			  
 &\leq 2 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))\text{ 。}
\end{align}


对于待确定的常数$c_1 \in \mathbb{N}$ ，我们定义
\begin{equation}
t := c_1 \cdot f_i \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}\text{ 。}
\end{equation}
如果我们有$\*X - \E{\*X} \leq t$ ，即$\*F_i$中顶点在$\*G'$中的度数之和不超过
\begin{equation}
(n_i - 1)\cdot f_i \cdot p(n)+ c_1\cdot f_i\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n)}\text{ ，}
\end{equation}
那么一定存在一个$\*F_i$中的顶点，其在$\*G'$中的度数不超过
\begin{align}
&\frac{1}{f_i}\tp{(n_i - 1)\cdot f_i\cdot p(n) + c_1\cdot f_i\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n)}} \notag \\
 \leq~&n_i\cdot p(n) + c_1 \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}\text{ ，}
\end{align}
这正是我们所希望得到的结果。


所以下面我们要给出$\*X - \E{\*X} \leq t$的概率上界。
根据Bernstein不等式， 我们有
\begin{align}
\Pr{\*X > \E{\*X + t}}
&\leq \exp\tp{-\frac{t^2}{2 \cdot \Var{\*X}+\frac{2}{3}\cdot 2t}} \notag\\
&\leq \exp\tp{-\frac{t^2}{4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))+\frac{4}{3}t}}\text{ 。}
\end{align}
注意到
\begin{equation}
\frac{\frac{4}{3}t}{4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}
 = \frac{c_1\cdot f_i\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}{3\cdot n_i\cdot f_i\cdot p(n) \cdot (1-p(n))}
 = \frac{c_1}{3} \cdot \frac{1}{n_i} \cdot \sqrt{\frac{n}{p(n) \cdot (1-p(n))}}\text{ ，}
\end{equation}
定义
\begin{equation}
n' := \frac{c_1}{3} \sqrt{\frac{n}{p(n) \cdot (1-p(n))}}\text{ 。}
\end{equation}
在$f_i \ge \frac{1}{c} \cdot k(n)$的条件下我们可以分为以下两种情况：


\begin{enumerate}
\item \label{eq:algo:case1}如果$n_i > n'$ ， 我们有$\frac{4}{3}t < 4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))$ 。 所以，
	\begin{align}
		\Pr{\*X > \E{\*X} + t} 
		 &\leq \exp\tp{-\frac{t^2}{4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))+\frac{4}{3}t}} \notag\\
		 &< \exp\tp{-\frac{t^2}{2 \cdot 4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}} \notag\\
		 &= \exp\tp{-\frac{c_1^2}{8} \cdot \frac{f_i}{n_i} \cdot n} \notag\\
		 &\leq \exp\tp{-\frac{c_1^2}{8} \cdot \frac{1}{1+c} \cdot n}\text{ ，}
	\end{align}
    在最后一个不等号处我们使用了以下性质：
    \begin{align}
    \frac{k_i}{f_i} &\leq \frac{k(n)}{\frac{1}{c} \cdot k(n)} = c\text{ ，} \\
    \frac{f_i}{n_i} &= \frac{f_i}{f_i+k_i}= \frac{1}{1+ \frac{k_i}{f_i}} \ge \frac{1}{1+ c}\text{ 。}
    \end{align}

\item \label{eq:algo:case2}如果$n_i \leq n'$ ， 即$\frac{4}{3}t \geq 4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))$ ， 所以
    \begin{align}
		\Pr{\*X > \E{\*X} + t} \notag
		 &\leq \exp\tp{-\frac{t^2}{4 \cdot n_i \cdot f_i \cdot p(n) \cdot (1-p(n))+\frac{4}{3}t}} \notag\\
		 &\leq \exp\tp{-\frac{t^2}{2 \cdot \frac{4}{3}t}} \notag\\
		 &= \exp\tp{-\frac{3}{8}c_1 \cdot f_i \cdot \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}} \notag\\
		 &\leq \exp\tp{-\frac{3}{8}c_1 \cdot n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}\text{ ，}
    \end{align}
    在最后一个不等号处我们使用了$f_i\ge \frac{1}{c} \cdot k(n) \geq \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$这个条件。
\end{enumerate}


一个顶点要么在$\*F_i$中，要么在$\*K_i$中，要么不在$\*G_i$中，一共有$3$种选择。如果每个顶点的选择都已经确定下来了，那么$n_i$和$f_i$也已经确定下来了。所以，所有可能的$n_i$ ，$f_i$ ，$\*F_i$和$\*K_i$的选择的总个数不超过$3^n$个。


在上述情况\ref{eq:algo:case1}中，使用并集界可以得出，存在某个$n_i$ ，$f_i$ ，$\*F_i$和$\*K_i$的选择满足$f_i\ge \frac{1}{c} \cdot k(n)$且$n_i \geq n'$ ，同时使得对应的$\*X$超过$\E{\*X} + t$的概率不大于
\begin{equation}
3^n \cdot \exp\tp{-\frac{c_1^2}{8} \cdot \frac{1}{1+c} \cdot n}
 = \exp\tp{-\tp{\frac{c_1^2}{8} \cdot \frac{1}{1+c} - \ln 3} \cdot n}
 = O(e^{-n})\text{ ，}
\end{equation}
其中$c_1$需要足够大，使得:
\begin{equation}
\label{eq:algo:c_1_1}
\frac{c_1^2}{8} \cdot \frac{1}{1+c} - \ln 3 \geq 1\text{ 。}
\end{equation}


对于上述情况\ref{eq:algo:case2}，即$n_i \leq n'$时，我们需要更精准的估计：
所有可能选择的数目不超过
\begin{equation}
{n \choose n'}3^{n'}
 \leq n^{n'}3^{n'}
 = \exp\tp{(\ln n + \ln 3) \cdot n'}\text{ 。}
\end{equation}
所以应用并集界可以得到相对应的概率不大于
\begin{align}
&\exp\tp{(\ln n + \ln 3) \cdot n'} \cdot 
    \exp\tp{-\frac{3}{8}c_1 \cdot n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \notag\\
 =& \exp\tp{-\frac{3}{8}c_1 \cdot n \cdot p(n) \cdot (1-p(n)) + 
    (\ln n + \ln 3) \cdot \frac{c_1}{3} \sqrt{\frac{n}{p(n) \cdot (1-p(n))}}} \notag\\
 \leq& \exp\tp{-\frac{3}{16}c_1 \cdot n^{1 - \alpha(n)} +
    (\ln n + \ln 3) \cdot \frac{2}{3}c_1 \cdot n^{\frac{1}{2} + \frac{1}{2}\alpha(n)} }
     \label{eq:algo:tmp_1}\\
 \leq& \exp\tp{-\frac{3}{16}c_1 \cdot n^{0.8} + 
    (\ln n + \ln 3) \cdot \frac{2}{3}c_1 \cdot n^{0.6}}
     \label{eq:algo:tmp_2}\\
 \leq& \exp\tp{-\frac{c_1}{16} \cdot n^{0.8}} \label{eq:algo:tmp_3}\\
 =&~O\tp{e^{-n^{0.8}}} \text{ ，}
\end{align}
其中我们需要
\begin{equation}
\label{eq:algo:c_1_2}
c_1 \geq 16\text{ 。}
\end{equation}
在上述过程中，
\begin{itemize}
\item 不等式\ref{eq:algo:tmp_1}来自于引理\ref{lem:algo:p}，
\item 不等式\ref{eq:algo:tmp_2}是因为对于足够大的$n$我们有$\alpha(n) \leq 0.2$ ，
\item 不等式\ref{eq:algo:tmp_3}是因为$(\ln n + \ln 3) \cdot n^{0.6} = o\tp{n^{0.8}}$ 。
\end{itemize}


因此，对于$f_i \geq \frac{1}{c} \cdot k(n)$ ，存在某个$n_i$ ，$f_i$ ，$\*F_i$和$\*K_i$的选择使得对应的$\*X$超过$\E{\*X} + t$的概率不大于
\begin{equation}
O(e^{-n}) + O\tp{e^{-n^{0.8}}} = O\tp{e^{-n^{0.8}}}\text{ 。}
\end{equation}


注意到公式\ref{eq:algo:c_1_1}和公式\ref{eq:algo:c_1_2}对常数$c_1$的要求，我们可以设置常数$c_1$为 
\begin{equation}
\label{eq:algo:c_1}
c_1 := \max\set{16, \ceil{2 \sqrt{2(1+\ln 3)(1+c)}}}\text{ 。}
\end{equation}
注意到在这里$c_1$取决于$c$ ，我们需要等到后面的证明才能说明可以设置好常数$c$满足这些要求。
\end{proof}

\begin{defn}
\label{def:algo:surplus}
定义以下的随机变量：
\begin{itemize}
	\item  定义$0$-$1$随机变量$\*x_i$指示在第$i$步中被删除的顶点是不是属于$\*F_i$ ；
	\item 定义随机变量$\*r_i$为使得以下公式成立的最小的$r$ ：
\begin{equation}
\sum_{j = 1}^{r} \*x_j = i\text{ ；}
\end{equation}
	\item 对于一个$\*K$中的顶点$v$ ，定义：
		\begin{itemize}
			\item $0$-$1$随机变量$\*y_i(v)$指示在第$\*r_i$步删除的顶点是不是$v$的邻居，
			\item 随机变量$\*r(v)$为$v$被删除的那一步（当$v$永远不会被删除时定义为删除阶段的最后一步），
			\item 对于$i \leq \sum_{j = 1}^{\*r(v)} \*x_j$ ，定义顶点$v$的\emph{剩余}为随机变量
			\begin{equation}
			\label{eq:algo:surplus}
			\*s_i(v) := \tp{\sum_{j = 1}^{i} \*y_j(v)} - i \cdot p(n)\text{ 。}
			\end{equation} 
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{defn}

\begin{lem}
\label{lem:algo:bounded-surplus}
对于一个足够大的常数$c_2 \in \mathbb{N}$ ， 对于$\*K$中任意的一个顶点$v$ ，我们有 
\begin{equation}
\Pr{\mathop{\max}_{i \leq \sum_{j = 1}^{\*r(v)} \*x_j} \*s_i(v) 
	\geq c_2\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}
 \leq \frac{1}{100}\text{ 。}
\end{equation}
\end{lem}

\begin{proof}
固定一个顶点$v$ ，考虑以下采样生成\Gnpk 的随机过程：
\begin{enumerate}
\item 首先随机地生成一个包含$v$的$\*K$ ，并把$\*K$里面所有的边都连上；
\item 然后对于其他剩余的边，如果其不是$v$上的边的话，就独立地以$p(n)$的概率采样生成。
\end{enumerate}
所以剩下来还没有采样生成的边均是连接$v$和$\*F$的，对于这种边我们将会按需采样生成，也就是当我们在算法中需要考察这类边时才对其进行采样。


我们需要把算法里选取最小度数顶点的第\ref{algo:line:change}行改成如下的过程：
\begin{algorithm}[H] % 强制定位
\caption{选取度数最小的顶点中编号最小的顶点}
\label{algo:sample}
\begin{algorithmic}[1] %每行显示行号
\Ensure 顶点$u$
\Loop
	\State 选择度数最小的顶点中编号最小的顶点$u$
	\If{边$\{u,v\}$已经被采样}
		\State 输出顶点$u$ ，结束
	\EndIf
	\State 独立地以$p(n)$的概率采样生成边$\{u,v\}$
	\If{选择不加入边$\{u,v\}$}
		\State 输出顶点$u$ ，结束
	\EndIf
	\State 更新顶点$u$和$v$的度数
\EndLoop
\end{algorithmic}
\end{algorithm}


根据延迟决定原则（Principle of Deferred Decision）可以清楚地看出，做出这样的改动后的算法行为和原算法行为是等价的（删除的顶点序列是同分布的）。


在这个新算法里，直到第$r \leq \*r(v)$步我们可能已经对于很多的$u \in \*F$采样了边$\{u,v\}$ 。关键点在于：
\begin{itemize}
	\item 每条边 $\{u,v\}$都是独立地以$p(n)$的概率进行采样的；
	\item 当一个中$\*F$的顶点被删除时，其对应的边$\{u,v\}$一定已经被采样过了。
\end{itemize}


所以，顶点$v$的剩余$\*s_i(v)$等价于$\sum_{j = 1}^i \*p_j(v)$ ，其中每个$\*p_j(v)$都是满足以下分布的独立同分布随机变量：
\begin{equation}
\*p_j(v) = \left\{ \begin{array}{ll}
	1-p(n) & \mbox{以$p(n)$的概率，} \\
	-p(n) & \mbox{以$1-p(n)$的概率。} \end{array}\right.
\end{equation}
我们有
\begin{align}
\E{\*p_j(v)} &= \big(1-p(n)\big) \cdot p(n) -p(n)\cdot \big(1-p(n)\big) = 0\text{ ，} \\
\Var{\*p_j(v)} &= \E{\*p^2_j(v)} - \E{\*p_j(v)}^2 \notag\\
&= p(n)\cdot \big(1-p(n)\big)^2+\big(1-p(n)\big)\cdot p(n)^2 \notag \\
&=p(n) \big(1-p(n)\big)\text{ 。}
\end{align}
 
所以由Kolmogorov不等式，我们有
\begin{align}
\Pr{ \mathop{\max}_{i \leq \sum_{j = 1}^{\*r(v)} \*x_j} \*s_i(v)
	 \geq c_2\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}} 
 &\leq \Pr{\mathop{\max}_{1 \leq i \leq n} |\*s_i(v)| 
 	\geq c_2\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}} \notag\\
 &\leq \frac{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}
 	{\tp{c_2\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}^2} \notag\\
 &= \frac{1}{c^2_2}
 \leq \frac{1}{100}\text{ ，}
\end{align}
其中我们要求
\begin{equation}
\label{eq:algo:c_2}
c_2 \geq 10 \text{ 。}
\end{equation}
\end{proof}

\begin{lem}
\label{lem:algo:low-degree}
对于一个足够大的常数$c_3 \in \mathbb{N}$ ，对于任意的一个顶点$v$ ，我们有
\begin{equation}
\Pr{\mbox{init}(v) \leq 
	n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}
 \leq \frac{1}{100}\text{ 。}
\end{equation}
\end{lem}

\begin{proof}
令$\*X$为$v$的初始度数$init(v)$ ，则$\*X \sim B\big(n, p(n)\big)$ 。
我们有
\begin{align}
\E{\*X} &= n \cdot p(n)\text{ ，}\\
\Var{\*X} &= n \cdot p(n) \cdot (1-p(n)) \text{ 。}
\end{align}
对于待确定的常数$c_3 \in \mathbb{N}$ ，定义
\begin{equation}
t:= c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \text{ 。}
\end{equation}
则根据Chebyshev不等式我们有
\begin{equation}
\Pr{\*X \leq \E{\*X} - t}
	\leq \Pr{\abs{\*X - \E{\*X}} \geq t}
	\leq \frac{\Var{\*X}}{t^2}
	= \frac{1}{c_3^2}
	\leq \frac{1}{100} \text{ ，}
\end{equation}
其中我们要求
\begin{equation}
\label{eq:algo:c_3}
c_3 \geq 10 \text{ 。}
\end{equation}

\end{proof}

\begin{thm}
\label{thm:algo:tech}
假设定理\ref{thm:algo:low-connectivity}和\ref{thm:algo:cutting-line}中阐述的几乎可以肯定发生的事件都发生了。那么我们有：
\begin{enumerate}
	\item 如果第$r$步是删除阶段的最后一步，而且我们有$f_r = 0$且$k_r \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)$ ，则加入阶段一定会成功，即最后返回的结果$\*K'$就是$\*K$ ；
	\item 对于一个足够大的常数$c \in \mathbb{N}$ ，如果在删除阶段中存在第$\hat{r}$步使得$f_{\hat{r}} = \frac{1}{c} \cdot k(n)$且$k_{\hat{r}} \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)$ ，那么在删除阶段结束时我们一定有$f_r = 0$且$k_r = k_{\hat{r}}$ ；
	\item 对于一个足够大的常数$c \in \mathbb{N}$ ，选择为$\hat{r}$使得$f_{\hat{r}}=\frac{1}{c} \cdot k(n)$成立的最早一步，那么有很大概率（至少$1-\frac{1}{5}$的概率）我们有$k_{\hat{r}} \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)$ 。
\end{enumerate}
\end{thm}

\begin{proof}
本定理各部分证明难度依次递增。
\begin{enumerate}
\item 此时，$\*K_r$中的所有顶点的度数都是$k_r \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)$ 。
$\*F$中的所有顶点在加入阶段在$\*K'_0$中的邻居数不大于它在$\*G'$中在$\*K$里的邻居数，而且根据定理\ref{thm:algo:low-connectivity}，不大于$k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}$ 。


对于足够大的$n$我们有$\alpha(n) 
\leq \frac{1}{2}$，所以根据引理\ref{lem:algo:p}，我们有
\begin{equation}
\frac{\sqrt{k(n) \cdot \ln n}}{k(n)}
 = \sqrt{\frac{\ln n}{k(n)}}
 \leq \frac{\sqrt{\ln n}}{\sqrt[4]{\frac{1}{2} \cdot n^{1-\alpha(n)}}}
 \leq \frac{\sqrt{\ln n}}{\sqrt[4]{\frac{1}{2}} \cdot n^{\frac{1}{8}}}
 = o(1)\text{ ，}
\end{equation}
所以
\begin{equation}
\label{eq:algo:o(k)}
k(n) = \omega\tp{\sqrt{k(n) \cdot \ln n}}\text{ 。}
\end{equation}


根据引理\ref{lem:algo:p}，我们还有
\begin{equation}
\frac{4}{5} \cdot k(n) - p(n) \cdot k(n) 
 \geq \tp{\frac{4}{5} - \frac{1}{2}} \cdot k(n)
 = \omega\tp{c_0 \sqrt{k(n) \cdot \ln n}}\text{ ，}
\end{equation}
所以
\begin{equation}
k_r \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)> k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}\text{ 。}
\end{equation}
所以在加入阶段中，每个在$\*F$中的候选顶点不可能与$\*K'_0$中的每一个点都邻接，所以它们不会被加入到最终的结果里。很明显$\*K$中的点都会被加入到结果中，所以算法最终会成功找出植入团。

\item 对于第$i \geq \hat{r}$步进行归纳，归纳假设是我们有$k_i = k_{\hat{r}} \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)$ 。
	\begin{itemize}
		\item 当$i = \hat{r}$时显然成立。
		\item 假设对于第$i$步归纳假设成立，则$\*K_i$中的顶点度数不小于 $\frac{4}{5} \cdot k(n)-1$ 。 
		根据定理\ref{thm:algo:low-connectivity}、引理\ref{lem:algo:p}、公式\ref{eq:algo:o(k)}和条件$f_{\hat{r}} = \frac{1}{c} \cdot k(n)$ ，$\*F_i$中的顶点的度数不大于
		\begin{align}
			f_i + k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}
			 &\leq f_{\hat{r}} + k(n) \cdot p(n) + o(k(n)) \notag\\
 			&\leq \tp{\frac{1}{c} + \frac{1}{2} + \frac{1}{5}} 				\cdot k(n) \notag\\
				 &< \frac{4}{5} \cdot k(n)\text{ ，}
		\end{align}
		其中$c$要足够大，使得$\frac{1}{c} < \frac{1}{10}$ ，即
		\begin{equation}
		\label{eq:algo:c1}
			c > 10 \text{ 。}
		\end{equation}
		此时在第$i+1$步被删除的顶点来自于$\*F$ ，而$\*K_{i+1}$的大小保持不变，即
		\begin{equation}
		k_{i+1} = k_i = k_{\hat{r}} \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)\text{ 。}
		\end{equation}
	\end{itemize}
由归纳法可知原命题得证。
\item 首先我们要由引理\ref{lem:algo:bounded-surplus}、\ref{lem:algo:low-degree}得到我们希望排除的点集的大小。
\begin{itemize}
    \item 令$\*L$为中满足初始度数不大于$n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$的顶点组成的集合。
    对于$\*K$中的每个顶点$v$定义$0$-$1$随机变量$\*L(v)$
    \begin{equation}
    \*L(v) := \mathbb{I}\left[\mbox{init}(v)
         \leq n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}\right]\text{ 。}
    \end{equation}
    则
    \begin{equation}
    \E{\*L(v)} = \Pr{\mbox{init}(v) \leq 
	        n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}\text{ 。}
    \end{equation}
    由期望的线性性可得
    \begin{equation}
    \E{|\*L|} = \sum_{v \in \*K} \E{\*L(v)} \text{ 。}
    \end{equation}
    根据引理\ref{lem:algo:low-degree}和Markov不等式，我们有
    \begin{align}
        \Pr{|\*L| \geq \frac{1}{10} \cdot k(n)}
         &\leq \frac{\E{|\*L|}}{\frac{1}{10} \cdot k(n)} \notag\\
         &= \frac{\sum_{v \in \*K} \E{\*L(v)}}{\frac{1}{10} \cdot k(n)} \notag\\
         &= \frac{k(n) \cdot \Pr{\mbox{init}(v) \leq 
	        n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}}{\frac{1}{10} \cdot k(n)} \notag\\
         &\leq \frac{\frac{1}{100} \cdot k(n)}{\frac{1}{10} \cdot k(n)} \notag\\
         &= \frac{1}{10} \label{eq:algo:prob1}\text{ ，}
    \end{align}
    所以有很大概率我们有
    \begin{equation}
    |\*L| \leq \frac{1}{10} \cdot k(n) \text{ 。}
    \end{equation}
    \item 令$\*S$为$\*K$中在前$\hat{r}$步中满足过$\*s_i(v) \geq c_2\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$的顶点$v$组成的集合。
    类似地由引理\ref{lem:algo:bounded-surplus}我们有
    \begin{equation}
    \Pr{|\*S| \geq \frac{1}{10} \cdot k(n)} \leq \frac{1}{10} \text{ ，} \label{eq:algo:prob2}
    \end{equation}
    所以有很大概率我们有
    \begin{equation}
    |\*S| \leq \frac{1}{10} \cdot k(n)\text{ 。}
    \end{equation}
\end{itemize}


现在， 假设我们有$|\*L| \leq \frac{1}{10} \cdot k(n)$而且$|\*S| \leq \frac{1}{10} \cdot k(n)$ ，那么我们有：
\begin{align}
|\*L \cup \*S| &\leq \frac{1}{5} \cdot k(n) \text{ ，}\\
|\*K \setminus (\*L \cup \*S)| &\geq \frac{4}{5} \cdot k(n) \text{ 。}
\end{align}


接下来我们要用归纳法证明在前$\hat{r}$步$\*K \setminus (\*L \cup \*S)$中的顶点不会被删除，因此由公式\ref{eq:algo:prob1}和\ref{eq:algo:prob2}， 以至少$1-\tp{\frac{1}{10} +\frac{1}{10}} = 1-\frac{1}{5}$的概率我们有$k_{\hat{r}} \geq \frac{4}{5} \cdot k(n)$。 
归纳假设是，在第$i \leq \hat{r}$步$\*K \setminus (\*L \cup \*S)$中的顶点的度数不小于
\begin{equation}
\label{eq:algo:degree}
n_i \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - c_2 - \frac{c}{5}\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}\text{ ，}
\end{equation}

而且在前$i$步这些顶点中没有被删除的。
\begin{itemize}
	\item 当$i=0$，即在最开始的一步，对于$\*K \setminus (\*L \cup \*S)$中的顶点，根据定理\ref{thm:algo:low-connectivity}、引理\ref{lem:algo:p}和公式\ref{eq:algo:o(k)}，它在$\*G'$中在$\*K$里的邻居数目不大于
	\begin{equation}
		k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}
	     < \frac{1}{2} \cdot k(n)\text{ ，}
	\end{equation}
	所以它在$\*G$中的度数不小于
	\begin{align}
	    & n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} 
	        - \tp{k(n) \cdot p(n) + c_0\sqrt{k(n) \cdot \ln n}} + k(n) \notag\\
	     \geq&~n \cdot p(n) - c_3\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} + \frac{1}{2} \cdot k(n)  \notag\\
	     =&~n \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3} \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \notag\\
	     \geq&~n \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - \frac{c}{5}} \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \text{ ，}
	\end{align}
	其中最后一个不等号表明在下文度数的计算过程中我们忽略$\*K \setminus (\*L \cup \*S)$和$\*L \cup \*S$之间的边。
	所以当$i=0$时，条件\ref{eq:algo:degree}满足，归纳假设成立。

	\item 假设在第$i$步时归纳假设成立。那么在第$i+1$步时，如果我们选择的常数$c$足够大，满足
	\begin{equation}
	\label{eq:algo:c2}
        \frac{c}{2} - c_3 - c_2 - \frac{c}{5}
         = \frac{3}{10} \cdot c - c_3 - c_2
         > c_1 \text{ ，}
	\end{equation}
	那么我们有
	\begin{align}
	 &n_i \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - c_2 - \frac{c}{5}}
	        \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \notag \\
	     >~&n_i \cdot p(n) + c_1 \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \text{ ，}
	\end{align}
	所以根据定理\ref{thm:algo:cutting-line}这些顶点在这一步不会被删除。
	更进一步地，我们可以证明在$\*G_{i+1}$中这些顶点的度数不小于
	\begin{equation}
	n_{i+1} \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - c_2 - \frac{c}{5}}\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}\text{ ，}
	\end{equation}
	从而完成归纳：
		\begin{itemize}
			\item 如果在这一步中被删除的顶点来自于$\*L \cup \*S$ ，由于我们已经忽略了$\*K \setminus (\*L \cup \*S)$和$\*L \cup \*S$之间的边，这些顶点的度数不会改变。
			\item 否则这一步中被删除的顶点来自于$\*F$ ，假设它是$\*F$中第$j$个被删除的顶点。
			显然我们有$j \leq i+1$ 。
			固定$\*K \setminus (\*L \cup \*S)$中任意的一个顶点$v$ ，我们知道其剩余满足
			\begin{equation}
			\*s_j(v) \leq c_2\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \text{ 。}
			\end{equation}
			根据剩余的定义（公式\ref{eq:algo:surplus}），在前$i+1$步中它在$\*F$中被删除的邻居数目为
			\begin{equation}
			\*s_j(v) + j \cdot p(n) \text{ 。}
			\end{equation}
			所以顶点$v$的度数不小于	
			\begin{align}
				&n \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - \frac{c}{5}} \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}
					- \tp{\*s_j(v) + j \cdot p(n)} \notag\\
				 =&~ (n - j) \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - \frac{c}{5}} \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}
				 	- \*s_j(v) \notag\\
				 \geq&~ (n - (i+1)) \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - c_2 -\frac{c}{5}}
				 	\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \notag\\
				 =&~ n_{i+1} \cdot p(n) + \tp{\frac{c}{2} - c_3 - c_2 - \frac{c}{5}}
	        		\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))} \text{ ，}
			\end{align}
			得证。
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{enumerate}


接下来我们证明可以设置好所有的常数使其满足所有条件。本节中出现的所有对常数的约束详见表\ref{tab:algo:constant}。

\begin{table}[H]
  \centering
  \bicaption[tab:algo:constant]{本节中所有的常数的约束条件}{本节中所有的常数的约束条件}{Table}{Constraints on Constants}
  \begin{tabular}{ccc}
  	\toprule
	常数 & 来源 & 约束 \\ \midrule
	$c_0$ & 定理\ref{thm:algo:low-connectivity}，公式\ref{eq:algo:c_0} & $c_0 > \sqrt{8}$ \\ 
	$c_1$ & 定理\ref{thm:algo:cutting-line}，公式\ref{eq:algo:c_1_1}、\ref{eq:algo:c_1_2}、\ref{eq:algo:c_1} & $c_1 := \max\set{16, \left\lceil 2 \sqrt{2(1+\ln 3)(1+c)}\right\rceil}$ \\
	$c_2$ & 引理\ref{lem:algo:bounded-surplus}，公式\ref{eq:algo:c_2} & $c_2 \geq 10$ \\
	$c_3$ & 引理\ref{lem:algo:low-degree}，公式\ref{eq:algo:c_3} & $c_3 \geq 10$ \\
	$c$ & 定理\ref{thm:algo:tech}，公式\ref{eq:algo:c1}、\ref{eq:algo:c2} & $c >10$ ，$\frac{3}{10} \cdot c - c_3 - c_2 > c_1$ \\
	\bottomrule  
  \end{tabular}
\end{table}

由该表可见，我们可以直接设置$c_0$ ，$c_2$	， $c_3$为$10$ 。 对于$c_1$和$c$ ， 注意到公式\ref{eq:algo:c_1}约束
\begin{equation}
c_1 = \Theta\tp{\sqrt{c}} \text{ ，}
\end{equation}
所以一定可以找到足够大的$c$满足
\begin{equation}
\frac{3}{10} \cdot c - 20 > \Theta\tp{\sqrt{c}}\text{ ，}
\end{equation}
从而满足约束\ref{eq:algo:c2}。
\end{proof}


通过上述定理，我们可以证明算法的正确性，即证明定理\ref{thm:algo:main}：
\begin{proof}
根据定理\ref{thm:no_clique}，几乎可以肯定在$\*F$中不存在大小为$\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$的团。
所以在$f_{\hat{r}} = \frac{1}{c} \cdot k(n) \geq \sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$的条件满足之前删除阶段的算法不会停下，由定理\ref{thm:algo:tech}，我们可知该算法可以输出植入团。
根据定理\ref{thm:no_clique}、\ref{thm:algo:low-connectivity}、\ref{thm:algo:cutting-line}和\ref{thm:algo:tech}，该算法失败的概率为
\begin{equation}
	o(1) + o(1) + o(1) + \frac{1}{5} < \frac{1}{3} \text{ ，}
\end{equation}
所以定理\ref{thm:algo:main}得证。
\end{proof}


\section{本章小结与讨论}
本章拓展了文献\citen{15}中的算法的分析，证明了存在多项式时间随机算法以很大概率找到一个大小为$c\cdot\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}$的植入团。
也就是说，对于$k(n) = \Omega\tp{\sqrt{n \cdot p(n) \cdot (1-p(n))}}$, 存在多项式时间随机算法解决\PCpk 。
因此，在边概率小的条件下我们确实可以找到相对较小的$o\tp{\sqrt{n}}$大小的植入团。


值得注意的是，引理\ref{lem:algo:bounded-surplus}的结果是紧的，所以本章的算法分析已经是达到了该算法的极致。
也就是说，该算法成功概率至多为常数，无法增加到$1-o(1)$。
相对比之下，文献\citen{16}中的算法在$\+G(n, \frac{1}{2}, k(n))$中找到大小为$k(n) = \Omega\tp{\sqrt{n}}$的植入团的成功概率达到$1-o(1)$。
所以，在我们的模型\Gnpk 中设计一个能有如此大的成功概率找到$o\tp{\sqrt{n}}$大小植入团的算法仍然是一个挑战。


另外，有证据表明，其它文献\citen{13,14,16,17,18,19,20}中的算法在\Gnpk 中仍只能找出$\Omega(\sqrt{n})$大小的植入团，均无法改进得到和本章相似的结果。
